[
  {
    "question": "Hvilken arbitrering har vi når det alltid er en bestemt enhet som velger bussmaster?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Distribuert arbitrering",
      "Dynamisk arbitrering",
      "Sentralisert arbitrering",
      "Statisk arbitrering",
      "Strukturert arbitrering"
    ]
  },
  {
    "question": "Tidsmultipleksing av data- og adresselinjer gjør at en buss:",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Må ha separate adresse- og datafaser i busstransaksjoner.",
      "Kan sende i begge retninger samtidig (full duplex).",
      "Ikke trenger styrelinjer.",
      "Ikke kan bruke sentralisert arbitrering.",
      "Ikke kan bruke distribuert arbitrering."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er rett når det gjelder arbitrering?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Under arbitrering kodes signalene som skal sendes over bussen",
      "Under arbitrering bestemmes hvilken enhet som skal få bruke bussen",
      "Arbritrering verifiserer at alle lederne i bussen fungerer normalt",
      "Arbritrering skyldes forsinkelsen over bussen",
      "Arbitrering brukes for å øke ytelsen på bussen"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket av alternativene er <em>ikke</em> en grunn til å ha hierarkiske busser i en datamaskin?",
    "answers": [4, 3],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Det er ønskelig å skille trege enheter fra raske enheter.",
      "En lang buss får gjerne høy transmisjonsforsinkelse.",
      "Med flere busser kan flere enheter overføre data samtidig.",
      "Det kan være en fordel med spesialiserte busser mot enkelte enheter.",
      "Lokalitetsprinsippet gjør det mindre sannsynlig at fjerne enheter blir brukt.",
      "Det er ønskelig å skille trege enheter fra raske enheter",
      "En lang buss får gjerne høy transmisjonsforsinkelse",
      "Med flere busser kan flere enheter overføre data samtidig",
      "Det kan være en fordel med spesialiserte busser mot enkelte enheter",
      "Lokalitetsprinsippet gjør det mindre sannsynlig at fjerne enheter blir brukt",
      "Det er ønskelig å skille trege enheter fra raske enheter.",
      "En lang buss får gjerne høy transmisjonsforsinkelse.",
      "Med flere busser kan flere enheter overføre data samtidig.",
      "Lokalitetsprinsippet gjør det mindre sannsynlig at fjerne enheter blir brukt."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er typisk for kommunikasjon mellom delene i en datamaskin?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Hver del er koblet i parallell på en kommunikasjonskanal",
      "Hver del er koblet i serie",
      "Det er en kommunikasjonskanal mellom hver enkel enhet",
      "Det er ikke komunikasjon mellom enhetene, de jobber hver for seg"
    ]
  },
  {
    "question": "Flere faktorer kjennetegner en multiplekset buss. Hvilket av alternativene under er <em>ikke</em> riktig?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "En multiplekset buss har færre linjer enn en som ikke er multiplekset",
      "En multiplekset buss er et hierarki av busser",
      "En multiplekset buss krever mer kompliserte kretser enn en buss som ikke er multiplekset",
      "En multiplekset buss kan ikke sende data og adresse samtidig",
      "En multiplekset buss har lavere ytelse enn en buss som ikke er multiplekset"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er arbitrering? (Velg det mest dekkende alternativet)",
    "answers": [4, 3],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Generering av tilfeldige tall",
      "Det samme som tidsstyring av prosesser",
      "En teknikk for å kunne representere små tall i IEEE754-standarden",
      "Tildeling av blokk i hurtigbuffer",
      "Tildeling av aksess til bussen",
      "Generering av tilfeldige tall.",
      "Det samme som tidsstyring av prosesser.",
      "Tildeling av blokk i hurtigbuffer.",
      "Tildeling av aksess til bussen."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvorfor må vi sikre at en buss har kun en bussmaster?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "For å unngå at mer enn en enhet mottar data på samme tidspunkt",
      "For å redusere slitasjen på bussen",
      "Fordi kun en enhet kan sende data på en buss til enhver tid",
      "For å sikre at acknowledgement når frem til rett tid",
      "For å sikre at acknowledgement når frem til rett mottaker"
    ]
  },
  {
    "question": "Tids-multipleksing (time multiplexing) av en buss gjør at overføringshastigheten øker",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": ["Sant", "Usant"]
  },
  {
    "question": "En gitt buss med tre eller flere enheter tilkoblet inneholder 16 datalinjer og 16 adresselinjer. Disse kan brukes til å:",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Opprette \\(2^{16}\\) forskjellige forbindelser som hver kan overføre 16 bit",
      "Overføre 16 bit i hver retning samtidig mellom to enheter",
      "Samtidig overføre 16 bit mellom to enheter",
      "4 forbindelser mellom forskjellige enheter, der en overfører 1 byte samtidig på hver forbindelse",
      "Overføre et multiplum av 16 bit mellom to enheter. Hvor mange bit som bussen kan håndtere avhenger av lengden av bussen"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilke av disse linjene er <em>ikke</em> en del av en buss?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": ["Adresselinje", "Kontrollinje", "Returlinje", "Datalinje"]
  },
  {
    "question": "Hva er \\emhp{ikke} fordelen med å bruke multi-busser istedenfor å bruke enkel busser?",
    "answers": [3],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Man får færre enheter per buss",
      "Man unngår flaskehals",
      "Man får redusert forsinkelsen, siden bussen er kortere",
      "Man får raskere busser"
    ]
  },
  {
    "question": "Bør lange busser være serielle eller parallelle?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Lange busser bør være parallelle fordi serielle busser vil få problemer med synkroniseringen.",
      "Lange busser bør være serielle fordi parallelle busser er dyrere per meter.",
      "Lange busser bør være serielle fordi parallelle vil få problemer med synkroniseringen av de ulike linjene når avstanden blir stor.",
      "Lange busser bør være parallelle fordi serielle busser er mye tregere"
    ]
  },
  {
    "question": "Med skjult arbitrering taper vi <em>ikke</em> bussykler på arbitreringsprosessen",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": ["Sant", "Usant"]
  },
  {
    "question": "Hvilken av disse bussene finnes <em>ikke</em>?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "En buss det er mulig å sende data på begge veier til samme tid",
      "En buss det er mulig å sende data begge veier, men til forskjellig tid",
      "En buss det er mulig å bare sende data en vei på",
      "En buss som ikke har egne adresselinjer"
    ]
  },
  {
    "question": "En multiplekset buss:",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Krever generelt færre ledere enn en dedikert buss",
      "Gir generelt høyere ytelse enn en dedikert buss",
      "Kan ikke brukes utenfor maskinen",
      "Gjør arbitrering mer komplisert enn en dedikert buss",
      "Kan ikke brukes med moderne RAM-teknologi"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket av disse utsagnene er <em>ikke</em> riktig?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Arbitrering er unødvendig på en synkron buss",
      "En buss er et delt transmisjonsmedium",
      "En buss er den vanligste sammenkoblingsstrukturen i en datamaskin",
      "En buss består typisk av kontroll, adresse og datalinjer",
      "Arbitrering er ikke nødvendig dersom kun en av enhetene tilkoblet bussen kan være bussmaster"
    ]
  },
  {
    "question": "På en parallell buss (for eksempel PCI) kan flere enheter overføre data samtidig",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": ["Sant", "Usant"]
  },
  {
    "question": "Hva er sant når det gjelder kommunikasjon over en buss?",
    "answers": [3],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Flere enheter kan kommunisere med hverandre samtidig hvis de er ved siden av hverandre på bussen",
      "En enhet kan bestandig sende til en annen enhet så lenge ikke den andre enheten sender et signal på bussen",
      "Busser går bare en vei",
      "Bare en enhet kan legge signal på bussen av gangen"
    ]
  },
  {
    "question": "Under er det gitt flere argumenter for ikke å koble eksterne enheter direkte til en systembuss. Hvilket av disse er <em>ikke</em> riktig?",
    "answers": [3],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "På grunn av at det finnes mange forskjellige typer eksterne enheter",
      "Eksterne enheter er som regel mye tregere enn prosessoren",
      "Eksterne enheter bruker ofte andre dataformat og ordlengder",
      "Fordi antall enheter på en buss er begrenset av antall datalinjer",
      "Fordi eksterne enheter skal kunne kommunisere seg imellom uten å bruke systembussen"
    ]
  }
]
